<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tangamandapio (Artikoloj pri openstreetmap)</title><link>http://elopio.net/</link><description></description><atom:link href="http://elopio.net/eo/categories/openstreetmap.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>eo</language><lastBuildDate>Thu, 05 Apr 2018 01:52:10 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>San José participará en #CompletetheMap, para mejorar el mapa de la ciudad entre todes</title><link>http://elopio.net/eo/blog/completethemap/</link><dc:creator>Leo Arias</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.mapillary.com/"&gt;Mapillary&lt;/a&gt; por primera vez ha lanzado un reto
global de captura de imágenes. Desde el 11 de diciembre hasta el 31 de enero,
San José estará participando en
&lt;a href="https://blog.mapillary.com/community/2017/06/29/completethemap-challenges.html"&gt;#CompletetheMap&lt;/a&gt;
para completar su mapa capturando fotos con las herramientas de Mapillary,
junto a ciudades, pueblos y lugares remotos de todo el mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mapillary es una plataforma colaborativa que permite visualizar el mundo con
fotos a nivel de la calle. Las fotos son contribuidas por una amplia gama de
fuentes, incluyendo personas, gobiernos, agencias humanitarias y empresas de
mapas. Las fotos luego son procesadas por Mapillary para extraer datos
geográficos como límites de velocidad, giros prohibidos, ciclovías y la
cantidad de vegetación en un lugar. Por estas razones, se ha convertido en una
herramienta popular en la comunidad de OpenStreetMap, un proyecto de código
abierto que se basa en personas editoras voluntarias para crear el mapa del
mundo.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="640" height="480" src="https://embed-v1.mapillary.com/embed?version=1&amp;amp;filter=%5B%22all%22%5D&amp;amp;map_filter=%5B%22all%22%5D&amp;amp;map_style=mapbox_streets&amp;amp;image_key=mlDTpI2tIa5fP_My7riHcw&amp;amp;x=0.49787228454942833&amp;amp;y=0.4727477024147648&amp;amp;client_id=WHJxWW40RWhyVGR6ajVEci1saHZNUTozZDQ5NjRmM2I4ZjBiNjc2&amp;amp;style=photo" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Algunos usos prácticos de estos datos incluyen el análisis de la infraestructura
para bicicletas a lo largo de una ciudad, reducción de riesgos antes y después de
desastres, movilidad urbana, y puntos de reunión. #CompletetheMap viene a impulsar
este estilo rápido de recolección de datos en un área específica. La idea
de #CompletetheMap es simple. El área seleccionada se divide en zonas, y personas
miembros de la comunidad local colaboran para capturar imágenes en cada zona.
Conforme el porcentaje de fotos de calles y caminos aumenta, la zona cambia de
color de rojo a naranja, y de naranja a verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El reto #CompletetheMap empezó en mayo de este año y ya se ha realizado en ciudades
como
&lt;a href="https://mapillary.github.io/mapillary_greenhouse/ctm/brasilia/"&gt;Brasilia&lt;/a&gt;,
&lt;a href="https://mapillary.github.io/mapillary_greenhouse/challenge/moscow/"&gt;Moscú&lt;/a&gt;,
&lt;a href="https://mapillary.github.io/mapillary_greenhouse/challenge/berlin/"&gt;Berlín&lt;/a&gt; y
&lt;a href="https://mapillary.github.io/mapillary_greenhouse/challenge/ottawa/"&gt;Ottawa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada una de estas ciudades ha respondido en su propia forma, reuniendo a la
comunidad y mostrando la gran cantidad de datos que incluso un pequeño grupo de
personas puede recolectar. Brasilia se ha concentrado en características de
calles y puntos de interés. Moscú se reunió para capturar fotos de algunas de
las carreteras más nuevas alrededor del centro de la ciudad. Berlín, la primera
en participar en el reto de #CompletetheMap, ayudó a prepararlo recolectando
muchas de las calles más pequeñas y rutas peatonales. Luego está Ottawa,
un #CompletetheMap centrado en infraestructura para bicicletas. En este reto,
20 personas lograron recolectar medio millón de imágenes y casi 2000 km de
cobertura nueva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El reto global le permite a cualquier persona seguir su progreso relativo a
otras alrededor del mundo, recolectando fotos en un área de 50 km2. Las
participantes pueden ganar aumentando los km de nuevas rutas que capturan, la
cantidad de imágenes que toman, y el número de participantes que se unen para
ayudarles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://ia801202.us.archive.org/4/items/jaquerespeis-mapas/complethemap/complethemap.png"&gt;&lt;img alt="CompletetheMap" src="https://ia801202.us.archive.org/4/items/jaquerespeis-mapas/complethemap/complethemap.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente, 23 ciudades de 17 países se han registrado para el #CompletetheMap
global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo lo que se necesita para colaborar es un teléfono celular. Participe en el
reto descargando la aplicación de Mapillary y tomando fotos de las calles por
las que viaja. Una vez que se conecte a una red wifi, suba las imágenes y
véalas aparecer en Mapillary.com.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puede unirse a la comunidad de maperos y maperas de Costa Rica en
&lt;a href="https://www.facebook.com/maperespeis/"&gt;https://www.facebook.com/maperespeis/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://elopio.net/eo/blog/completethemap/</guid><pubDate>Mon, 11 Dec 2017 02:08:35 GMT</pubDate></item><item><title>Mapperspace #2: Poas Volcano</title><link>http://elopio.net/eo/blog/mapperspace-poas/</link><dc:creator>Leo Arias</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Last Sunday we went to the
&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Po%C3%A1s_Volcano"&gt;Poás Volcano&lt;/a&gt;
to make free maps.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="640" height="480" src="https://embed-v1.mapillary.com/embed?version=1&amp;amp;filter=%5B%22all%22%5D&amp;amp;map_filter=%5B%22all%22%5D&amp;amp;image_key=BHp7eM8RAbbhkLWc6XyR6g&amp;amp;client_id=WHJxWW40RWhyVGR6ajVEci1saHZNUTozZDQ5NjRmM2I4ZjBiNjc2&amp;amp;style=photo" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;This is the second geek outing of the JaquerEspéis. From the first one we
learned that we had to wait until summer because
&lt;a href="https://archive.org/download/jaquerespeis-mapas/photo484953803566260.jpg"&gt;it's not possible to make maps during a storm&lt;/a&gt;.
And the day was perfect. It wasn't just sunny, but the crater was totally clear
and thus we could add a new spot of Costa Rica to the virtual tour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In addition to that, this time we arrived much better prepared, with multiple
phones with &lt;a href="https://www.mapillary.com/"&gt;mapillary&lt;/a&gt;,
&lt;a href="http://osmand.net/"&gt;osmand&lt;/a&gt; and
&lt;a href="http://wiki.openstreetmap.org/wiki/OSMTracker_(Android)"&gt;OSMTracker&lt;/a&gt;, a
&lt;a href="https://theta360.com/en/"&gt;360 cam&lt;/a&gt;, a
&lt;a href="https://buy.garmin.com/en-US/US/p/140022"&gt;Garmin GPS&lt;/a&gt;, a drone and even
&lt;a href="https://twitter.com/elotrojames"&gt;a notebook&lt;/a&gt; and two biologists.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://archive.org/download/maperespeis-poas/image20170226_104505408.jpg"&gt;&lt;img alt="The procession of the MapperSpace" src="https://archive.org/download/maperespeis-poas/image20170226_104505408.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Here's how it works. Everybody with the GPS in the phone activated waits until
it finds the location. Then, each person uses the application of his preference
to collect data: pictures, audio, video, text notes,
&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/GPS_eXchange_Format"&gt;traces&lt;/a&gt;, annotations in the
notebook...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Later, in our homes, we upload, publish and share all the collected data. These
is useful to improve the free maps of
&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/OpenStreetMap"&gt;OpenStreetMap&lt;/a&gt;. We add from
really simple things like
&lt;a href="https://archive.org/download/maperespeis-poas/20170226_105554.jpg"&gt;the location of a trash bin&lt;/a&gt;
to really important things like how accessible is the place for a person in a
wheelchair, together with the location of all the accesses or the places that
have a lack of them. Each person improves the map a little, in the region that
he knows or passed by. With more than 3 million users, OpenStreetMap is the
best map of the world that exists; and it has a particular importance in
regions like ours, without a lot of economic potential for the
&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Don't_be_evil#The_End_of_.22Don.27t_Be_Evil.22"&gt;megacorporations that make and sell closed maps stealing private data from their users&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Because the maps we make are free, what comes next has no limits. There are
groups working on the reconstruction of 3D models from the pictures, on the
identification and interpretation of signs, on applications to calculate the
optimal route to reach any place using any combination of means of
transportation, on applications to assist decission making during the design of
the future of a city, and many other things. All of this based on shared
knowledge and community.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="800" height="600" src="https://embed-v1.mapillary.com/embed?version=1&amp;amp;filter=%5B%22all%22%5D&amp;amp;map_filter=%5B%22all%22%5D&amp;amp;image_key=dYPJnZINW7nHTEgJ7g9OEA&amp;amp;client_id=WHJxWW40RWhyVGR6ajVEci1saHZNUTozZDQ5NjRmM2I4ZjBiNjc2&amp;amp;style=classic" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;The image above is the virtual tour in
Mapillary. As we recorded it with the 360 cam, you can click and drag with the
mouse to see all the angles. You can also click above, in the play button to
follow the path we took. Or you can click in any of the green dots in the map
to follow your own path.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thank you very much to everybody who joined us, specially to Denisse and
Charles for being our guides, and for filling up the trip with interesting
information about flora, fauna, geology and historic importance of El Poás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://archive.org/download/maperespeis-poas/20170226_110006.jpg"&gt;&lt;img alt="Miembros del MaperEspeis" src="https://archive.org/download/maperespeis-poas/20170226_110006.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(&lt;a href="https://archive.org/details/maperespeis-poas"&gt;More pictures and videos here&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The next MapperSpace will be on march the 12th.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://elopio.net/eo/blog/mapperspace-poas/</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 03:23:35 GMT</pubDate></item></channel></rss>