<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tangamandapio (Publicaciones sobre openstreetmap)</title><link>http://elopio.net/</link><description></description><atom:link href="http://elopio.net/es/categories/openstreetmap.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 05 Apr 2018 01:52:07 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>San José participará en #CompletetheMap, para mejorar el mapa de la ciudad entre todes</title><link>http://elopio.net/es/blog/completethemap/</link><dc:creator>Leo Arias</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.mapillary.com/"&gt;Mapillary&lt;/a&gt; por primera vez ha lanzado un reto
global de captura de imágenes. Desde el 11 de diciembre hasta el 31 de enero,
San José estará participando en
&lt;a href="https://blog.mapillary.com/community/2017/06/29/completethemap-challenges.html"&gt;#CompletetheMap&lt;/a&gt;
para completar su mapa capturando fotos con las herramientas de Mapillary,
junto a ciudades, pueblos y lugares remotos de todo el mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mapillary es una plataforma colaborativa que permite visualizar el mundo con
fotos a nivel de la calle. Las fotos son contribuidas por una amplia gama de
fuentes, incluyendo personas, gobiernos, agencias humanitarias y empresas de
mapas. Las fotos luego son procesadas por Mapillary para extraer datos
geográficos como límites de velocidad, giros prohibidos, ciclovías y la
cantidad de vegetación en un lugar. Por estas razones, se ha convertido en una
herramienta popular en la comunidad de OpenStreetMap, un proyecto de código
abierto que se basa en personas editoras voluntarias para crear el mapa del
mundo.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="640" height="480" src="https://embed-v1.mapillary.com/embed?version=1&amp;amp;filter=%5B%22all%22%5D&amp;amp;map_filter=%5B%22all%22%5D&amp;amp;map_style=mapbox_streets&amp;amp;image_key=mlDTpI2tIa5fP_My7riHcw&amp;amp;x=0.49787228454942833&amp;amp;y=0.4727477024147648&amp;amp;client_id=WHJxWW40RWhyVGR6ajVEci1saHZNUTozZDQ5NjRmM2I4ZjBiNjc2&amp;amp;style=photo" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Algunos usos prácticos de estos datos incluyen el análisis de la infraestructura
para bicicletas a lo largo de una ciudad, reducción de riesgos antes y después de
desastres, movilidad urbana, y puntos de reunión. #CompletetheMap viene a impulsar
este estilo rápido de recolección de datos en un área específica. La idea
de #CompletetheMap es simple. El área seleccionada se divide en zonas, y personas
miembros de la comunidad local colaboran para capturar imágenes en cada zona.
Conforme el porcentaje de fotos de calles y caminos aumenta, la zona cambia de
color de rojo a naranja, y de naranja a verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El reto #CompletetheMap empezó en mayo de este año y ya se ha realizado en ciudades
como
&lt;a href="https://mapillary.github.io/mapillary_greenhouse/ctm/brasilia/"&gt;Brasilia&lt;/a&gt;,
&lt;a href="https://mapillary.github.io/mapillary_greenhouse/challenge/moscow/"&gt;Moscú&lt;/a&gt;,
&lt;a href="https://mapillary.github.io/mapillary_greenhouse/challenge/berlin/"&gt;Berlín&lt;/a&gt; y
&lt;a href="https://mapillary.github.io/mapillary_greenhouse/challenge/ottawa/"&gt;Ottawa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada una de estas ciudades ha respondido en su propia forma, reuniendo a la
comunidad y mostrando la gran cantidad de datos que incluso un pequeño grupo de
personas puede recolectar. Brasilia se ha concentrado en características de
calles y puntos de interés. Moscú se reunió para capturar fotos de algunas de
las carreteras más nuevas alrededor del centro de la ciudad. Berlín, la primera
en participar en el reto de #CompletetheMap, ayudó a prepararlo recolectando
muchas de las calles más pequeñas y rutas peatonales. Luego está Ottawa,
un #CompletetheMap centrado en infraestructura para bicicletas. En este reto,
20 personas lograron recolectar medio millón de imágenes y casi 2000 km de
cobertura nueva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El reto global le permite a cualquier persona seguir su progreso relativo a
otras alrededor del mundo, recolectando fotos en un área de 50 km2. Las
participantes pueden ganar aumentando los km de nuevas rutas que capturan, la
cantidad de imágenes que toman, y el número de participantes que se unen para
ayudarles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://ia801202.us.archive.org/4/items/jaquerespeis-mapas/complethemap/complethemap.png"&gt;&lt;img alt="CompletetheMap" src="https://ia801202.us.archive.org/4/items/jaquerespeis-mapas/complethemap/complethemap.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente, 23 ciudades de 17 países se han registrado para el #CompletetheMap
global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo lo que se necesita para colaborar es un teléfono celular. Participe en el
reto descargando la aplicación de Mapillary y tomando fotos de las calles por
las que viaja. Una vez que se conecte a una red wifi, suba las imágenes y
véalas aparecer en Mapillary.com.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puede unirse a la comunidad de maperos y maperas de Costa Rica en
&lt;a href="https://www.facebook.com/maperespeis/"&gt;https://www.facebook.com/maperespeis/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://elopio.net/es/blog/completethemap/</guid><pubDate>Mon, 11 Dec 2017 02:08:35 GMT</pubDate></item><item><title>Maperespeis #2: Volcán Poás</title><link>http://elopio.net/es/blog/maperespeis-poas/</link><dc:creator>Leo Arias</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;El domingo pasado fuimos a hacer mapas libres al
&lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Volc%C3%A1n_Po%C3%A1s"&gt;Volcán Poás&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="640" height="480" src="https://embed-v1.mapillary.com/embed?version=1&amp;amp;filter=%5B%22all%22%5D&amp;amp;map_filter=%5B%22all%22%5D&amp;amp;image_key=BHp7eM8RAbbhkLWc6XyR6g&amp;amp;client_id=WHJxWW40RWhyVGR6ajVEci1saHZNUTozZDQ5NjRmM2I4ZjBiNjc2&amp;amp;style=photo" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Esta es la segunda excursión geek del JaquerEspéis. De la primera aprendimos
que había que esperar al verano porque
&lt;a href="https://archive.org/download/jaquerespeis-mapas/photo484953803566260.jpg"&gt;con tormenta no se puede mapear&lt;/a&gt;.
Y el día fue perfecto. No sólo estuvo soleado, sino que el cráter estaba
totalmente despejado y así pudimos agregar un nuevo lugar al tour virtual de
Costa Rica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, esta vez llegamos mucho mejor preparados, con varios teléfonos con
&lt;a href="https://www.mapillary.com/"&gt;mapillary&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://osmand.net/"&gt;osmand&lt;/a&gt; y
&lt;a href="http://wiki.openstreetmap.org/wiki/OSMTracker_(Android)"&gt;OSMTracker&lt;/a&gt;, una
&lt;a href="https://theta360.com/en/"&gt;cámara 360&lt;/a&gt;, un
&lt;a href="https://buy.garmin.com/en-US/US/p/140022"&gt;GPS Garmin&lt;/a&gt;, un dron y hasta
&lt;a href="https://twitter.com/elotrojames"&gt;una libreta&lt;/a&gt; y dos biólogos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://archive.org/download/maperespeis-poas/image20170226_104505408.jpg"&gt;&lt;img alt="La procesión del MaperEspeis" src="https://archive.org/download/maperespeis-poas/image20170226_104505408.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así funciona el asunto. Todos y todas con el GPS del teléfono activado
esperamos a que el teléfono encuentre la ubicación. Después cada persona usa la
aplicación que prefiere para recolectar datos: fotos, audios, videos, notas de
texto, &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/GPX"&gt;trazas&lt;/a&gt;, anotaciones en la libreta...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego, en nuestras respectivas casas, subimos, publicamos y compartimos todos
los datos recolectados. Estos nos sirven para mejorar los mapas libres de
&lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/OpenStreetMap"&gt;OpenStreetMap&lt;/a&gt;. Agregamos desde
cosas tan sencillas como
&lt;a href="https://archive.org/download/maperespeis-poas/20170226_105554.jpg"&gt;la ubicación de un basurero&lt;/a&gt;
hasta cosas tan importantes como qué tan accesible es el lugar para una persona
en silla de ruedas, junto con la ubicación de todos estos accesos o las partes
en las que faltan. Cada persona mejora el mapa un poquito, en la zona que
conoce o por la que pasó. Con más de 3 millones de usuarios, OpenStreetMap es
el mejor mapa del mundo que existe; y es de particular importancia en zonas
como la nuestra, que tienen poco potencial económico para las
&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Don't_be_evil#The_End_of_.22Don.27t_Be_Evil.22"&gt;megacorporaciones que hacen y venden mapas cerrados robando datos privados a sus usuarios&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como los mapas que hacemos son libres, lo que sigue no tiene límites. Hay
grupos trabajando en reconstrucción de modelos tridimensionales a partir de las
fotos, identificación e interpretación de señales y rótulos, aplicaciones que
calculan la ruta óptima para llegar a cualquier lugar usando cualquier
combinación de medios de transporte, aplicaciones para asistir en la toma de
decisiones al diseñar el futuro de una ciudad, y muchas otras cosas más. Todo
basado en conocimiento compartido y comunidad.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="800" height="600" src="https://embed-v1.mapillary.com/embed?version=1&amp;amp;filter=%5B%22all%22%5D&amp;amp;map_filter=%5B%22all%22%5D&amp;amp;image_key=dYPJnZINW7nHTEgJ7g9OEA&amp;amp;client_id=WHJxWW40RWhyVGR6ajVEci1saHZNUTozZDQ5NjRmM2I4ZjBiNjc2&amp;amp;style=classic" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;La imagen de arriba es el tour virtual en Mapillary. Como
lo grabamos con la cámara 360, pueden hacer clic y arrastrar con el mouse para
ver todos los ángulos. También pueden hacer clic arriba, en el botón de
reproducir para seguir el camino que tomamos. O pueden hacer clic en cualquier
punto verde en el mapa para seguir su propio camino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchas gracias a todos y todas por apuntarse a mapear, en especial a Denisse y
Charles por servirnos de guías y llenar el paseo de datos interesantes sobre la
flora, fauna, geología e importancia histórica del Poás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://archive.org/download/maperespeis-poas/20170226_110006.jpg"&gt;&lt;img alt="Miembros del MaperEspeis" src="https://archive.org/download/maperespeis-poas/20170226_110006.jpg"&gt;&lt;/a&gt;
(&lt;a href="https://archive.org/details/maperespeis-poas"&gt;Aquí más fotos y videos&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El próximo maperespeis será el 12 de marzo.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>free software</category><category>openstreetmap</category><guid>http://elopio.net/es/blog/maperespeis-poas/</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 03:23:35 GMT</pubDate></item></channel></rss>